\chapter{conclusion}
\label{chap:conc}

Comme nous l’avons dit en introduction nous n’avons pas essayé de faire ici une version définitive, mais bien une version qui démontre qu’il est possible d’exploiter les données contenues dans un repos git pour en extraire des microservices spécifiques. Nous n’avons malheureusement pas eu le temps d’aller plus loin, dans le \autoref{ch:amelio} nous montrons ce qu’il est possible de faire en continuant ce projet.
\newline
La problématique de ce projet était de savoir s’il était possible de détecter certains frameworks et en extraire des données exploitables. Nous avons réussi la détection de plusieurs frameworks et à en extraire des données bien que nous nous sommes fortement limités afin de tenir les délais.


\section{difficulté rencontrer}

Dans ce projet nous avons rencontrer passablement de difficulté qui ont fait que nous n’avons pas pu poussé plus loin ce projet, la plus grosse « perte de temps » pour nous est le fait de ne pas avoir pensé dès le début à faire une base de données pour stocker les résultats que l’orchestrateur génère. Bien que cela semble a posteriori évident il faut savoir qu’au début du projet nous ne pensions même pas à enregistrer ces données, mais simplement à les retourner directement. L’évolution du projet à fait que nous arrivons à la situation où cette base de données devient quasiment indispensable pour pouvoir continuer. La deuxième grosse perte de temps fut d’avoir automatisé uniquement la version « prod » et ne pas avoir fait un docker-compose avec des dockers en « hot reaload ». Bien que ça ne prend pas beaucoup de temps à monter sur l'ensemble du projet; c’est beaucoup de minutes perdues qui mis bout à bout représente une quantité d’heures importantes.



\section{ contributions }

Ce projet montre comment on peut utiliser Docker Engine API (v1.40) via dockerode pour effectuer des tâches sur différents containers plus aux moins longues. On montre aussi comment récupérer le stream pour par exemple lire un fichier sur un volume docker. On peut ainsi modifier des fichiers, effectuer des git clone, attendre que ces tâches soient effectuées avant d’en effectuer une autre. Nous avons aussi proposé dans ce projet beaucoup de pistes d’exploitations possibles des données et comment construire un projet réaliste qu’il les exploite. Nous avons expliqué comment effectuer cette construction étape par étape pour pouvoir fournir rapidement une version de production exploitable et l’améliorer brique par brique.


\section{résumer des connaissances apprises}

Personnellement j’ai appris à gérer mon temps et mettre des priorités en début de ce projet je ne passais pas à une autre tâche avant que celle en court soit parfaitement réaliser (que ce soit au niveau du code ou de la documentation) et j’ai vite appris que cela prenait trop de temps et amener à trop de retard. J’ai donc appris à faire des concessions. Dans le contexte qui a été Le Nôtre, j’ai aussi appris à faire face à des imprévus et voir le temps que je pouvais allouer au projet diminuer, j’ai donc dû en cours de projet revoir mes exigences à la baise et réadapter mon plan afin de pouvoir finir dans les délais malgré les trois semaines supplémentaires qui m’ont été accordées.


\section{recommandation}

Si quelqu’un désire faire un projet similaire je lui conseillerais directement de penser comment il va stocker et gérer les résultats qu’il va obtenir. Je pense que elasticsearch est une bonne solution, j’en ai expliqué les raisons au \autoref{chap:architecture}. De plus je conseillerai de ne pas trop rechercher des solutions dans la documentation dockerode mais de directement regarder dans la documentation de Docker Engine API qui est beaucoup mieux rédigée.


\section{ futur possible de ce projet }

Au \autoref{ch:amelio} j’ai expliqué comment on pouvait améliorer ce projet en l’état. J’aimerais parler ici d’une autre solution complètement différente qui serait de prendre ce qu’on a appris dans ce projet et de chercher de contribuer à un projet open source comme gitlab (N. B. : github n’est pas open source). Comme nous l’avons expliqué nous pouvons développer ce projet étape par étape et il ne serait donc pas difficile de contribuer de la même manière étape par étape à gitlab afin d’en augmenter la section Insights de chaque projet puis d’amélioré les Insights des groupes. 
